★沙中線紅磡站北隧道重建拆牆 驚揭螺絲帽未除保護塞

沙中線醜聞愈揭愈多，紅磡站月台擴建工程鋼筋被剪短，政府要成立獨立調查委員會調查。而紅磡站北面連接隧道，因為嚴重滲水，被揭發鋼筋接駁未達標準，局部需要重建。

港鐵一直未有交代該處如何未達標準而要重建，《香港01》獲得一組北面連接隧道局部拆除時的相片，工人指當時拆除一幅牆後，看到原來應接駁鋼筋的螺絲帽，保護膠塞仍未拆除，懷疑鋼筋未曾接駁。立法會議員田北辰認為，相片比至今揭發的剪短鋼筋假裝接駁更為嚴重，直指「匪夷所思、離晒大譜」。

今年3月傳媒揭發沙中線紅磡站北面連接隧道自2017年8月起發現嚴重滲水，經過打針、灌漿等辦法都無法補救，滲水情況惡化。其後港鐵主動交代，鑿開石屎發現「施工連接位置的鋼筋安裝質量未符理想，鋼筋接駁位置未達施工標準」，最後要求承建商禮頓拆除有問題的接駁鋼筋及石屎，拆除工程需先移走紅磡以北對出一條長約10米的路軌，並要求於4月底前全部完成。

港鐵從未透露接駁位未達標之詳情，公眾難以獲悉問題嚴重性。《香港01》獲重建工人提供的一組相片，其中一張顯示，一幅牆拆卸後，原本應連接牆內鋼筋的螺絲帽，仍塞有保護膠塞。這些膠塞用以保護螺絲帽內的絞牙，待需與鋼筋接駁時才除去，再把鋼筋扭入螺絲帽。

該名工人憶述，分包商工人「打炮」拆卸石屎時，見到裏面的鋼筋完全未與牆身接駁，立即提醒其他工人「小心」，他形容情形好誇張，「說明牆內的鋼筋根本沒扭進去」。

田北辰：匪夷所思

立法會鐵路事宜小組主席田北辰看過相片後表示，如果相片拍攝時間是起牆之前，見到紅色膠塞很正常，待鋼筋接駁時取下即可，但從地下大量石屎碎和右側牆上電纜架判斷，該處石屎工程應已施工完畢，有理由相信是今年3月拆牆時所見。他表示，如果拆牆後仍可見到膠塞，即是鋼筋完全無扭入，比起月台工程以部分插入扮完全接駁更嚴重，「咁就真係好大鑊，簡直匪夷所思，離晒大譜！」

有參與沙中線工程的工程師直言，若無取走膠塞，即是連整條鋼筋無裝上去，情況誇張。

工程師學會前會長黃澤恩分析，相片中的位置應是兩幅牆的接駁處，也是地下工程滲水的多發位置，而單憑相片無法確定紅色物體的作用，若如工人所言是保護螺絲帽的膠塞，「它們不應該在這裏……（被拆的牆）建起之前那些膠塞就應該被移除」。

繼續番工

證明北面冇剪過鐵
因為未駁過

邊間判頭咁叻叻

安裝質量未符理想

Dklm d語言偽術

唔好中計

無除紅色螺絲帽只係人為疏忽（雖然都係仆街嫁啦）

但剪短鋼筋係關貪污事

地鐵乜都唔透露證明真係官商勾結已經入晒骨
你係受害人點會唔一五一十講晒成個來龍去脈
要求罷免地鐵所有高層呀

Mass好似多咗

罷免晒班高層搵ICAC查佢地！
雖然最後ICAC同律政師都會話證據不足

當日記者會扭得咁開心

成班玩泥沙

都冇安裝過，仲講咩質量

=夭折女嬰營養不良

我個名

高鐵隊道肯撚定一鳩樣

香港工程

屌你老母，最好沙中線全部新站無限期封閉，等班on 沿線業主之前反價叫高價得咁撚開心丫拿

支那公司起既係咁

西九水舞間
大角咀裂樓
元朗地震震裂
米埔湧屎水
牆身滲水
路軌生銹
垃圾動感號
一地兩檢
買飛煩過屌閪

快啲冧得唔得

郵輪碼頭、南港島線啲漏水一定係同出一徹

加個價先啦

其實件事發展到咁我有啲唔明

佢又唔係偷工減料
啲鋼筋水泥都買晒返黎又安左落去
點解就唔好好地咁駁好佢

偷工ok？

求撚其, 趕住起貨
當年工程趕住上馬
d 圖則未畫晒, 求撚其掟出去起住先
點知人地照晒唔合規格圖紙起貨
各有各起
d 尺碼唔對路, d 位根本唔對
所以鑽唔到埋去
發覺鑽唔到入去, 索性cut 左佢咋唔知, 希望過到骨

所以連MTR 既管工都唔出聲
因為一開始已經錯, 但又無人發現

之前有位工程巴打發夢講

eg
裁縫：兩條褲管想車埋佢
點不知個褲當位唔對路, d 尺碼唔岩
夾硬車埋佢就會令條褲扭曲左

情願索性唔車, 改做開浪褲, 算鳩數

原來係咁

但其實沙中線根本都無政治壓力點解要趕

但同樣既理論放落高鐵、郵輪碼頭、港珠澳大橋既話就一定成立

如果有人敢扑爛佢，我相信一定有唔少問題

但起碼都唔會穿左個窿突左條jer出黎呀

呢4條撚樣洗完個屎忽差唔多喇

通常都係簽紙既硬食

而家個個落site 落手落腳做野果班,
又唔大又唔細果d 咪驚上面呢班撚樣搵佢地出黎祭旗囉

實知佢地班撚樣唔肯"咩飛" 有乜事實話落手落腳做野果批人度

簽圖紙掟出街果d 就扮唔知

所以田二少點解咁多料爆

沙中線：全部乘客活埋於沙中

冇問題
只係差一個有人死既災難

人為疏忽可以接受 ?
2樣都針撚到佢仆街啦

做完點都有人check啦,你知搓泥膠呀?

點解有人負皮
呢d 程度至少都不能容忍呀?

睇死做個班大陸佬又唔理你收貨
反正上面order咩都收
而家頭痕

打風見真章

我話ok 就ok 啦

推

證明中國人是需要管
冇人睇撚住就求撚其

其實我知的想係高鐵線的新聞 ，而唔係香港人常常塔的沙田線

屌你，根住咪又係納稅人埋單

冇人要落台

我話ok就ok

我話ok就ok

唔好咁快
通車後繁忙時段先

一個可能結局係馬屎坑因健康理由唔續約(酬金照袋)，同搵個卒仔做代罪羔羊。

與強國完全接軌 可喜可賀

大陸工人

繁忙時間+連續大雨

香港要腐爛到咩程度
港豬先識醒

賤種們

證明香港已經係支那一部分 值得高興

屎坑呢個星期去左邊？

掛住祈禱唔得閒定驚到唔敢出黎呀

成功接軌

又可以整多份加建維修Contract
再請多一兩間唔知乜顧問
用多唔知幾多億 就可以如期用了

其實個個心知香港無將來

搵完筆錢就走

枉班仆街冚家剷仲可以笑得出
呢鑊嘢係公眾利益嚟㗎，屌你老母
星爺果句：上樑不正下樑歪。交啲咩貨出嚟反映緊你哋點管理
俾着日本仔一早企定躹躬交人負責兼刑事調查啦
交條鐵交個承建商交個笑容出來，就當做咗嘢
廿年后死人冧樓，佢哋真係退咗休繼續笑喇

D工程界日日吹奏自己點好景點好搵 根本地盤佬就係偷工減料最叻

我懷疑港大西營盤站條隧道都有問題...成日都滴水...

嘩屌 真係戇鳩無極限
支持唧牙膏 請繼續兜

岩岩睇完hk01張相,格離未擺鐵。
張相應該係落完石屎後準備搞下一倉，
打花後扎鐵前，應該係正常相黎

張圖可以無限重用

好撚恐怖

可能地鐵一早知，所以作理由話漏水要重建，查實佢知唔重建一定會冧

等通車先爆出黎呀嘛
冧最多死35 同大陸接軌

狗鐵做野唔洗你教

馬屎坑

日本偷工減料真係一個地震就見真章
前排大阪冧圍牆雖然係椿唔夠長，
但唔係當初打唔夠入係後期違規加建，
變到唔夠長